中小學EO位開始請人 只需大學畢業月薪三萬起

下學年開始每間中小學都開始請EO位
月薪三萬起跳 頂萬5萬
同公務員薪酬掛勾 （唔係間間一樣）

入職要求：大學學位
者係只要讀過大學就可以apply
只要上jump search行政主任就有好多相關職位

有無人都有apply?

Lm

幾乎一定係請自己人

非官校先有PT跳 常額位
官校就非公務員合約

有degree就得 但難唔難撈

一定搶到仆街

本身做緊學校嘅admin囉

冇想像中好, in左發覺有d學校會因為想請多一個人而唔跟政府個pt, 直頭連薪級表都唔跟, 又有d學校會要求去教埋學生, in果陣真係要問清楚

津校直資常額位 唔係公務員
官校暫時都唔係 將來唔知
同埋要有一年學校ADMIN 經驗

會請返自己校務處既人
而家每校校務處都會搵個人走去上堂然後train做EO

所以大家唔洗旨意有得做

我就係校務處嘅人

咁你係姐,其他人唔係ma

恭喜 呢個真係筍位黎

間間唔同
有啲係常額有啲係contract

但係有啲學校校務處根本冇一個有degree喎
例如得一隻CO/ACO + 兩三隻CA / 冇degree既會計文員

有冇咁雞
而家大部份校務處都至少請個大學生 岩岩grad果D

校務處未必有
但係可能推個TA去

成個校務處得我一個有degree

咁你應該冇問題啦

唔算 本身今年fresh grad 水泡科 有萬中頭唔錯了

你做邊間，幼/小/中/大/國際
如果你講真，咁間學校真係算唔錯
大部份學校都好mean，個個都想做靚盤數對上有交代
會計有牌做出面好過做學校，無career path，人工低出面幾K
未見過有CO位，個架構得1個ACO，2個CA，1個偽CA位
除官校全部屬N工，文職無得帶point入政府
EO真係睇定啲先，見大部分外聘合約位，小心職責

所以我第一個回覆就係問唔知難唔難撈

間間學校唔同
睇返合約規定

做過中學EO
湊老師麻煩到你唔信

Eo多人做係因為易上1仔
學校果d 無得上1仔搵鬼做咩

津校仲要唔係公務員

EO又要考試又要咁多人爭又咁多Interview 門檻咁高
唔係個個都考到 如果考唔到政府EO既話 都可以考慮下apply呢份工
呢份工門檻無咁高 首先唔洗考cre jre都爭好遠

e 份係老師咁Perm定約先。
唔Perm就真係唔掂

如大家想知道更多詳情，可以睇下面條link:

協助督導及統籌學校行政事務，例如：
 協助學校校董會／法團校董會制定合適的人事管理及財務管理
內部監控機制；
 支援學校校董會／法團校董會的運作，例如：聯絡校董及相關
人士、預備會議文件、撰寫會議紀錄、協助進行校董選舉及註
冊、協助統籌校本、聯校或辦學團體為本的校董培訓，以及就
學校運作的需要諮詢法律意見等；
 協助學校財務資源管理的行政工作，例如：物料及服務採購、
處理學校商業活動、學校接受捐贈安排、財政預算及財務監
控、會計及紀錄的保存等；協助學校人手管理的行政工作，例
如：員工聘用、改編職系、晉升及署任、離職、假期安排、薪
酬計算等；
 督導及管理校內非教學人員的工作；
 協助檢視校本機制、內部行政安排及規定（例如學校投訴處
理、危機管理、家長教育、校舍保養及安全事宜）；
 協助學校處理日常的行政事務；及
 聯繫學校各持分者等。

豬頭骨位，啲校長十個有九個都係睇你人工嚟畀工作你，一定會Overlaod你，就算唔講工作量，講工作性質都好難頂，又要騎得住啲校工，又要鎮壓得住班阿姐，仲要預咗所有老師都搵你幫手做文書嘢，又多標書會畀埋你搞，又兼埋做校董會書記，仲有負責HR嘢同會計嘢，加上唔好預可以點得郁其他文員幫手

不過如果有心理準備頂得順可以去搏搏，賺一個月就係一個月

邊到報，係咪要睇返每間學校校網？

中小學已經出左咁多黑吃人新聞，
點解仲會有人信班高層係白既？

政府EO咁搶手係因為有職升姐
學校做死一世都冇職升
又咩都關你事
搵鬼做咩

開始唱淡

去jump search行政主任

留名

咪係 睇下依排東華咁多問題 就知辛苦啦

做呢d位
仲高人工過 mt fg
香港社會真係k型

呢個位係有能者居之
自問唔怕麻煩 有交帶 有責任感 就去apply
岩岩開始上手實會好難頂
但做耐左 就會發覺年年學校要做既野都要差唔多

而家新開EO呢個位啲工作
本身係一定有其他書記/老師負責
例如財政都有會計既書記負責
管工友會有總務書記負責
呢個位而家只係接左本身書記啲野黎做
所以唔識都可以有人問（但唔知佢教唔教你啦）

無記錯會有training要上
學校好唔好做就睇你心態

人工頂薪五萬 仲要每年跟通漲調整 大約加人工2-4% 者係上六萬不是夢

唔係個個大學畢業生都搵到呢個價
所以建議前路迷茫既人去apply
但記住唔係hea工黎 （如果你做哂啲野就可以好hea既）

咪又係請一堆作文狗

唔怪得狗政府啲行政嗰班咁on9

辛苦個啲係老師 你幾何見書記辛苦
做老師要對學生 要帶隊 要改簿 帶小組 帶隊外遊

呢個位唔洗對學生又唔洗對家長 已經爭好遠啦
你只需要對老師 對書記 對校長 對校董會 對教育局

同埋你食得住啲老師 啲老師乖乖地跟規矩做野 唔好填錯表 跟錯程序做野 呢份工辛苦極有個譜 最辛苦既係要同時進行好多樣野

lm

呢個位連topup degree都申請得
但如果想易啲比人講 有讀過account 同management會好好多

其實好多學校都揀唔請eo,要政府筆錢

interview見真章
但如果無管理/會計/學校行政經驗或相關學歷 都難啲比人請到

on9 在於 啲 eo job ad永遠都畀 fg去in同入職囉

依啲位擺明要有 5 年exp先做得好

但請人嗰陣就低門檻到on9

狗政府on9 到 當工作exp係 0 價值， 反而就睇重 語文能力

難聽啲講， 帶頭無視工作exp. 既政府真心on99

每年 咁多fg 靠 gpa靠作文 做到 eo.就知 政府既玩法係無視工係經驗啦

大學學位係最低要求咋。。。

琴晚上網一睇，差唔多間間學校都要三年相關學校行政經驗，邊有咁易入到。

扮公平咋嘛

轉頭咪又係請 fg w/ 高gpa + 作家級語文能力

年年 eo見唔少啦

實大把教師跳去做EO
街外人唔駛諗, 除非你生得好靚女

btw政府 eo從來唔係筍工
亦唔易做

真心唔明點解仲要畀 fg有得入閘

係 , 同醫院一樣

nurse轉去渣筆有極大優勢

所以 幾年admin exp既人根本好輸蝕

雖然門檻好低
但呢個係由學校自己interview
無作文（除非cv當作文）
齋睇你背景 工作經驗同學歷同面試
fg做到既機會係極低

除非個校長同兩個副校長盲左或智障先會請fg
但用下腦都知fg食唔住啲老師同書記

咁都請跟學校一定行政垃圾 狗也不屌

學校先睇重成績呀

一個有公開試成績好top 既人去in cm位老師， 優勢又係極大， 教育界好階級

ta大機會d

黎緊教師全面學位化
人工高 又可以升sgm做老seafood
又多假 又有工積金 個名又好聽啲
有老師唔做做主任既話
證明個個人抗壓力好低 連主任都唔岩做

(題外話) 其實我想問下初中教師係咪都好睇重公開考試成績

新制老師仲係公積金?
新制公務員都變左老強。

agger，呢個位話就話fg可以
但校長唔會傻到請fg
呢個位一定要熟校政
你請個新手返黎係玩鳩自己

公積金計劃都仲有架
但要計比較, 做到某年資先會有全部權益 (例如第一年得10%)
好處係自己唔駛供 ?

topup學歷+幾年學校管理經驗/管理經驗
同
3大u grad+一啲相關經驗都無

我估topup既機會勝算大啲
呢個位唔係讀書好就得
最緊要係要細心 唔怕煩 食得住班老師 負責任
所以有相關經驗者 學歷唔高都可以sd下cv apply

sd左無蝕底 無interview咪算囉 至少有爭取過

我有個朋友讀八大19科
以前做過幾年書記 而家轉左行
佢由3月尾開始jump個個po都sd信apply
都陸陸續續收到interview
我覺得sd左先無壞 都係哂啲時間去sd信

當然你時間好寶貴 秒秒鐘幾十萬上落
或者你而家份工又好做前景又好人工又高
你就當然唔好浪時間

但你對人生好迷茫想轉工唔知轉乜工好既話
就sd信啦

做文書唔係叫你買書，高分唔代表做野叻。
好洗好用先最緊要。

個個fg 50k
做多幾年嘢就話搵緊6萬8萬
呢啲工狗都唔屌啦
點會搶到飛起

咁果啲冇得講，一定要請個外人
好多ta都文科grad架啦

不過我都知
就算請外人
都係校友/前員工/家屬優先啦
學校啲工不嬲都冇乜真係外人，除非真係請唔到

唔靠關係真係無謂嘥紙寄信

Ta依家個撚個都有degree啦

就算咁岩 真係無
校長親戚、副校長親戚、到啲主任老師親戚
排隊都未到街外人啦 依啲油水位

TA 身份咁低微，俾人恰就有
校長親自請，請咩人就好易估到啦

就係咁撚低微都有degree
點淪到街外人

好多人唱淡
試都唔試就話唔收外人
都唔知咩居心
揀間近近地既車費都慳返，又無政府eo咁難考

有d人講野都唔經大腦，拎老師/政府eo黎比，根本難度完全唔同，老實講，叻既就入左政府做啦，洗入黎呢個post咩

可唔可以選翻自己中學

同校長好熟，想做仆街仔

如果佢地唔做錯野 就唔洗請你啦
根本學校admin位好多屎
不過都好睇入到間好唔好

我可以肯定咁講 請一定請在校內有得升既文員 而且唔好認為其他行跳入黎會成功
內部係選有做學校文員經驗多

同埋唔好以為有經濟或做會計既過黎做有著做
面對呢種情況 寧願請學校相關資歷既人

順帶一提 有好經驗不如一個有關係既人

無錯 因為份文件落黎係可以俾學校選perm 定一筆錢
學校通常會選錢那一項

咁老實學校多位可以靠關係，政府EO唔得
而且各校文化政策都唔同，如果內部有fit既文職degree友升佢都正常
如果有人收到呢個政策就入定去做文職就更高章

學校辦公室文化，新聞都見唔少
同樣 30K，點會無政府 EO 難考
唔洗考體能，大把老鬼都做到

但升一個人上去，咁佢舊位應該都會feel返出黎，加上校務處應該都幾好做，如果有舊位都唔介意做下

通常係主任校長既仔女

原來係gum既意思

cheng wor

頂 深有同感
乜x都唔識做 基本以為教書就真係老奉
行政野做多少少野 又話阻礙老師教書
最重要唔識既野又干涉 結果整左舊屎 原來自己唔識搞 最後要人埋單

一定唔會俾新手做
個post講出黎真係把撚

政府EO宜家好耐先升

咁不如做ACO

呢d contract工學校話唔續約就唔續約 出返去又難搵工

反而2a3o位勁睇工作經驗

但唔係咁易考到

應該忙到仆街 校長見你係高人工Admin一定乜Q都俾晒你做

普通老師唔會俾權佢俾野嚟做 校董會亦都會有自己書記 HR同會計呢個位都只會management唔會落手做 因為之前已經有特定post係做緊 其他唔知利申做緊學校

我都係中學做，校長話佢用嚟減輕老師文書工作，點樣老師畀唔到嘢佢做會計嘢無講實，開會時講咗hr嘢依個位要做

同埋講明校董會書記工作會由佢做，依個寫明咗係eo工作職責，你學校真係乜都唔使佢做？

即係原本老師負責嘅野交俾佢接手 而唔係老師叫佢做乜就做乜

唔係揹曬囉 唔好非黑即白ok?

新人無經驗唔使諗，呢個位workload多到你唔信

Wa 3雞起 發發啦

依度係學校，要有最壞打算，啲書記理解周我都差唔多

做得都預咗難撈

可以apply 但唔代表會請你

其實佢所有duty獨立唔難，不過有海量隱藏workload來自啲書記妒忌你，校工唔show你，老師狗屎垃圾都搵你，校長覺得你人工高工作量要更高玩殘你

不過學上面有人話齋，你頂到頭一兩年，理應越做越好，有興趣嘅人可以搏吓

其實人工唔係真係好高姐
一定低過老師先

老師都有高有低嘅

所以自己人做好好多

Workload多唔係問題
係啲老師煩到你唔信

我自己宜家做緊，老師唔係最煩，坐得呢個位，應該頂得住啲老師

最煩係管工友同睇財務，加埋維修足以令你有開工，無收工

有幾耐 俾盡6年升eo 1好未
政府有咩職系可以升得咁快

工友反而好管理，因為多數都聽聽話話
都話最煩係「照顧」班老師

你地apply 會唔會揀學校黎send 定見到就send有冇人已經in 過

乜都send左先

2A3O原先設計俾中七升唔到大學又出去做咗野幾年既人考officer

但某一兩個位唔係睇得好重，依家成班大學生Fg衝去報/或者儲夠兩年就報

工友好管理會聽聽話話你真係太天真, 基本上工友都係做左好多年
等於政府內部old seafood, 有時佢地唔鐘意做某樣工作就真係唔會做
甚至乎好有可能因為工友佢工作表現既好壞累你比校長鬧
對佢地黎講做又36唔做又36,舊制工友直頭又唔會比人炒
管工友係好麻煩
湊班老師都係麻煩但佢地要求唔算難達到
比佢地"少"兩三次摸熟佢地脾性要求你好容易就知道佢地要乜
反而跟工程同同學校硬件管理就真係煩,
小至課室個鐘唔岩時間, 大至學校外牆油油, 所以野都關你事
未計平時學生突發事你又要幫手處理 (唔通校務處得返你一個學生流鼻血黎搵你, 你話你係負責admin唔理佢咩)
呢個位, 人工高不過一定勁多野跟, 校長一定覺得你人工高一定比好多野你做

港英遺留落黎的制度

事實上對於官場老屎忽黎講，請個白紙好過請個出面的業界精英翻黎同自己鬥

無行政經驗唔駛諗
依個係總務位，乜狗屎垃圾都關事
所有交流團標書、學校維修、編代堂、時間表、管理所有工友、QE Fund.....
有幾多野做，睇間學校policy。朝8晚8就預左，搞唔完d 野，帶返屋企做，只要學校有幾個老屎忽，EO 一定會食埋佢地行政組別的工作。

有冇收到Interview

咁自己人正常人都比自己人有優勢
無理由3萬請過Freshgrad 從新Train

不如請大學啲EO 跳去中小學，一家有咁上吓能力

以連登仔啲工作態度 想像唔到會點

如果做大學EO 點會返中小學
人工本身都比唔上 升又升唔到
應該好多大學EA 又未升到EO 果d 想試下就真

我果時大學EO 無3皮，而且好高要求
啲同事英文好勁（我UE 都有B）
同埋太多同輩競爭，升職無望，應該會有人想入中小學

利申：番政府EO 前做過City 2個星期

On9, 十項全能

大學錯小小野都比人/學生屌到仆街
EO級英文都好勁 海歸/大部分老屎忽都進修到master/phd級

呢個位應該多EA掙，但好多都內定...
可能升d本身校長中意又有degree既admin同事

除非Insider 好唔掂
如果唔係唔會有學校咁得閒重新Train 過Outsider

諗唔到連登Freshgrad 有咩過人之處

工友最難搞，因為全部粗人，又難請人，佢都未驚過校務處，你炒佢地仲難請過新既人

寄左一個月，大約十幾二十間，一啲消息都無

其實之前一直都有呢個位
不過唔係間間開咁解？

政府是否弱智叫佢地自己請返
咁生呢個位把撚咩

點申請

有錢資助同冇錢分別囉
之前要請係自己係funding 抽錢出黎請

最難會係咩duties？
咁廣好難識晒
eg招標，埋account

學校行政津貼係一舊錢，點樣洗法由學校自己話事，佢學校請5個2萬蚊位，或者10個1萬蚊位，中學比小學有錢，校務處會有人幫手跟，但出唔到咩好OFFER，流失率會好高，宜家多左呢舊錢大部份學校會要錢唔要位，一來彈性好多，二來請個PERM位隨時真係變黨委書記

做得哂個個人應該有多重人格，跟法團野就似秘書、跟會計野又要好細心、跟維修工程野又即刻要變惡人，跟工友又要擺個氣勢壓住班工友。好多野都唔算超難做，但同一時間掉埋黎好難跟進。

我朋友非八大讀management
有十年工作經驗 係d社福機構做management
3月尾開始寄信
到而家有大約6間叫佢in
包括名牌小學同d band3中學都有

可作參考

都冇得升

fg或無中小學校務經驗去做呢個位一定會俾人食著
因為教育局無明確既指引俾學校 基本上學校俾咩行政野eo做都得
佢唔一定叫你做晒教育局list既野 但workload多唔多就真係睇你好唔好彩

有d學校係諗著請人管成個校務處 所以prefer請自己人(ad照出 叫職員sd信)
不過好多都係拎錢黎做其他用途
所以我諗真係請一個外人黎做應該唔多 佢俾offer你你都要考慮下

利申 係學校做緊 校長諗著唔請人拎funding貼gm人工

十年工作經驗都要做呢個位

你都係Contract咁做緊? 跟唔跟3皮-5皮個人工?
好似有D學校揀常額, 咁可以當係Perm位?
如果contract位都幾驚啵, 呢d經驗出面無乜用
正常黎講都少學校再成日再換外人EO, 完約好驚唔知做乜好

十年工作經驗都爭3皮starting工

應該出唔到數

cut 左原本個人個位推佢上eo?
即係一d 都冇幫輕行政

唔知佢點實行 做細嘅負責聽

最理想就係請多個人補呢個位 但請唔到人就
其實佢目的係減輕老師同校長行政負擔 唔係減輕書記負擔

好多西位升得快過eo好多

其實出面funding咁撚多，教員室請人請到無位坐，特別係sen舊錢多撚到咁，使係呢邊打主意咩

其實諗縮數既話，攞錢一個月應有4萬幾，請2個書記當妹仔用仲好，再用admin grant起酒池肉林